%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%
%% FACHHOCHSCHULE SALZBURG GMBH
%% Informationstechnik und System-Management
%%
%% Salzburg University of Applied Sciences
%% Information Technologies and Systems Management
%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%
%% Bachelor Thesis 1
%% Aufbau eines Mobile IPv6 Szenarios im Netzwerklabor
%% LaTeX template
%%
%% Kurzzusammenfassung und Abstract
%%
%% Riccardo Martin, Michael Pfnür, Daniel Zotter
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\section*{Kurzzusammenfassung}
\normalsize
\vspace{1em}

Diese Arbeit beschäftigt sich mit Mobile IPv6 und dem Aufbau eines Prototypen. Sie gliedert sich in einen theoretischen und einen praktischen Teil.

Die Theorie beschäftigt sich mit dem nötigen Basiswissen über Mobile IPv6. Hier werden die verschiedenen Begriffsdefinitionen in der Arbeit aufgelistet und erklärt. Es wird auf die speziellen Mobile IPv6 Header die das Protokoll einführt eingegangen und die generelle Funktionsweise von Mobile IPv6 beschrieben. Da der Umstieg von IPv4 auf IPv6 nur sehr langsam voran geht wurde auch ein Vergleich zwischen Mobile IPv4 und IPv6 in dieser Arbeit behandelt.
Außerdem wurde noch eine Erweiterung des Mobile IPv6 Protokolls Namens Network Mobility NEMO betrachtet. Diese Erweiterung hatte sich im Praktischen Teil als Möglichkeit zur Realisierung des Prototypen angeboten.

Der Praktische Teil ist in die Beschreibung von 3 Versuchen aufgegliedert und einer folgenden Analyse der verwendeten Hard und Software sowie der Implementierung der einzelnen Versuche. Die Beschreibung der Versuche gliedert sich in deren Aufbau einer Grafik zum veranschaulichen und dem Ergebnis dieses Versuches. Der Aufbau des folgende Versuch war immer eine weiter Entwicklung des vorherigen. Die Analyse beleuchtet genauer die verwendete Hardware und beschäftigt sich auch mit der Auswahl des richtigen IOS für die Umsetzung. Die Implementierung der einzelnen Versuche analysiert detaillierter Aufbau und Ergebnisse aus den einzelnen Versuchen. Zum Schluss gibt es noch eine Zusammenfassung sowie einen Ausblick in welcher die Erkenntnisse der Arbeit nochmal aufbereitet werden.           


\section*{Abstract}
\normalsize
\vspace{1em}


This is an example for a \emph{short} abstract.