%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%
%% FACHHOCHSCHULE SALZBURG GMBH
%% Informationstechnik und System-Management
%%
%% Salzburg University of Applied Sciences
%% Information Technologies and Systems Management
%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%
%% Bachelor Thesis 1
%% Aufbau eines Mobile IPv6 Szenarios im Netzwerklabor
%% LaTeX template
%%
%% Einleitung
%%
%% Riccardo Martin, Michael Pfnür, Daniel Zotter
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\chapter{Einleitung}
\label{chapter_einfuehrung}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Die Einleitung stellt das Thema vor, begründet die Themenwahl-/stellung, indem sie Relevanz, Motivation und Zielsetzung der Arbeit erläutert. Um den LeserInnen einen Überblick über die Arbeit zu verschaffen und die eigene inhaltliche Vorgangsweise transparent zu machen, ist der Aufbau der gesamten Arbeit kurz zu schildern.
Mit der Einführung des Internet Protkolls IPv6 im Jahre 1998 wurde ein Nachfolger für das bis zu diesem Zeitpunkt alleinig verwendete IPv4 auf den Weg gebracht. IPv6 soll als Nachfolger von IPv4 dieses in absehbarer Zeit ablösen, was eine alleinige Nutzung der Version 6 des Internet Protokolls zur Folge hat.\\
Aus diesem Grund wird in der nachfolgenden Arbeit ein Einsatzbereich dieses Protokolles betrachtet.



\section{Motivation und Aufgabenstellung}
\label{section_motivation}

Das Thema \textbf{Aufbau eines Mobile IPv6 Szenarios im Netzwerklabor} wurde für diese Bachelor Arbeit gewählt, da die Anzahl mobiler Endgeräte Ende 2014 schon \textit{7.9 Milliarden} betrug und in den nächsten Jahren stetig steigen wird. Dies ist ein gewichtiger Grund warum die Anwendung von Mobile IPv6 und den daraus resultierenden Vorteilen in der Zukunft zunehmend Beachtung geschenkt werdern sollte. Führt man sich nur einmal vor Augen wie oft ein Mobilgerät einen Netzwechsel bei einer Fahrt mit dem Zug von München nach Hamburg vollzieht, so ist leicht ersichtlich, dass diese Technologie in Zukunft von enormer Bedeutung sein wird (genaue Erklärung der Funktionsweise in Abschnitt \ref{section_TheorieMobileIPv6}). Unter diese verschiedenen Gesichtspunkte, war es uns ein Anliegen, dieses Thema zu erarbeiten und zu vertiefen. 

\section{Aufbau und Kapitelübersicht}
\label{section_kapitel}

Der Aufbau dieser Arbeit wie folgend gegliedert. In Kapitel 1 wird mit einer kurzen Einleitung auf das Theme hingeführt, sowie die Motivation für die Bearbeitung dieser Aufgabenstellung und die Aufgabenstellung selbst dargestellt. \\
Kapitel 2 befasst sich mit der theoretischen Erklärung von \textbf{Mobile IPv6} und der für das Verständnis nötigen Beschreibung einiger Fachbegriffe dieses Themas. Weiterhin wird ein kurzer Vergleich zwischen \textbf{Mobile IPv4} und \textbf{Mobiel IPv6} gezogen und die sich daraus ergebenden Vor- und Nachteile dargestellt.\\
In Kapitel 3 wird der physische Aufbau des Netzwerks, die dort verwendeten Materialien (Router, Switch etc.), eine Analyse der Hardware und der Software sowie die Implementation der Konfigurationen näher beschrieben und dargestellt.\\
Im letzten Kapitel werden die Ergebnisse, welche sich ergaben noch einmal zusammengefasst und ein Ausblick in die weiter Zukunft beschrieben.\\
In Anhang sind zuletzt noch das Literaturverzeichnis, Abkürzungsverzeichnis, Abbildungsverzeichnis, Tabellenverzeichnis und Quellcodeverzeichnis zu finden.




