%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%
%% FACHHOCHSCHULE SALZBURG GMBH
%% Informationstechnik und System-Management
%%
%% Salzburg University of Applied Sciences
%% Information Technologies and Systems Management
%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%
%% Bachelor Thesis 1
%% Aufbau eines Mobile IPv6 Szenarios im Netzwerklabor
%% LaTeX template
%%
%% Zusammenfassung und Ausblick
%%
%% Riccardo Martin, Michael Pfnür, Daniel Zotter
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Zusammenfassung und Ausblick}
\label{Zusammenfassung}
Diese Bachelorarbeit befasste sich mit dem Aufbau eines Mobile IPv6 Szenarios im Netzwerklabor. Mobile IPv6 ist ein Protokoll, welches es ermöglicht eine feste IPv6 Adresse einem mobilen Endgerät zuzuweisen und diese auch bei einem Netzwechsel zu behalten.
 
Um die Vorzüge von Mobile IPv6 zu erläutern wurde eine genaue Beschreibung von Mobile IPv6 aufgeführt. Außerdem wurde ein Vergleich zwischen Mobile IPv4 und Mobile IPv6 gezeigt um die Änderungen darzustellen.  
Ein großer Vorteil von IPv6 ist, dass die Möglichkeiten zur Adressierung von Systemen von IPv6 gegenüber IPv4 stark gestiegen sind. Somit kann man dem prognostizierten Verbrauch von IP Adressen entgegenwirken. Jedoch musste festgestellt werden, dass bei derzeitigen Entwicklungsstand von Anwendungen und Hardware eine Einführung von Mobile IPv6 aufgrund fehlender Hardware- und Softwareunterstützungen nicht möglich ist.

Nach einer allgemeineren Untersuchung bezüglich der Systemunterstützung von IPv6, muss festgehalten werden, dass auch hier Diskrepanzen bestehen. In den letzten Jahren hat sich viel getan in Richtung IPv6, dennoch gibt es weiter viele Lücken in den Betriebssystemen und in den Routern, welche die Implementierung von IPv6 und insbesondere von Mobile IPv6 nahezu unmöglich machen. So stellte sich zum Beispiel bei dem Versuch einem WLAN Interface eine IPv6 Adresse zuzuweisen heraus, dass dieses IP Adressen der Version 6 nicht unterstützt. Jedoch kann davon ausgegangen werden, dass dieses Problem in naher Zukunft durch Aktualisierungen der Hardware von den Herstellern behoben sein wird. Früher oder später werden zukünftige Konfigurationen von IP Adressen überwiegen auf IPv6 Adressen errichtet.

Im Netzwerklabor wurden nach auftretenden Problemen drei Testszenarien aufgebaut. Jedes der Szenarien konnte verschiedene Probleme beheben. Am Ende jedoch musste festgehalten werden, dass die fehlende Implementierung von Mobile IPv6 eine Umsetzung unmöglich macht. Anhand der dabei gewonnen Erkenntnisse und Erfahrungen lässt sich sagen, dass zum Beispiel die Möglichkeit der Adressvergabe sowie das Subnetting einen großen Vorteil bietet.

Ein Ausblick auf zukünftige Implementierungen bezieht sich hauptsächlich auf die Anschaffung von aktuelleren Hardwareversionen, welche IPv6 im allgemeinen und Mobile IPv6 besser unterstützen und die Implementierung von Mobile IPv6 unter Linux. Linux bietet unter anderem Kernelversionen, welche es erlauben Binding Updates zu erstellen und zu senden. Die Umsetzung mit Linux wurde in dieser Arbeit jedoch nicht berücksichtigt, könnte aber eine Lösung bieten.

Abschließend lässt sich sagen, dass trotz der zur Zeit mangelhaften Systemunterstützungen die Technologie von Mobile IPv6 ein großes Potential besitzt. Die unzureichende Implementierung von Mobile IPv6 lässt sich wahrscheinlich auf die zu heutigen Zeitpunkt fehlende Notwendigkeit zurückführen. Auf lange Sicht wird die Umstellung zu IPv6 und die damit verbundenen Dienste immer weiter voranschreiten. Es wird also irgendwann zu dem Zeitpunkt kommen, an dem diese Technologien weiter entwickelt und auch umgesetzt werden.              










